\chapter{Podsumowanie}
\label{sec::podsumowanie}

	Tematem niniejszej pracy był algorytm RANSAC rozpatrywany pod kątem rejestracji chmur punktów w przypadku dopasowywania modeli do odsegmentowanych obiektów na scenie. Jest to bardzo ważne zadanie w przypadku konieczności manipulacji obiektami codziennego użytku przez roboty społeczne -- pozwala ustalić pozycję lokalnego układu współrzędnych obiektu względem globalnego układu odniesienia.
	
	W początkowych rozdziałach została przedstawiona idea programowania równoległego. Omówiono zarówno podstawowe zagadnienia teoretyczne związane z kwestią obliczeń równoległych, jak i niezbędne do swobodnego przekazu informacje na temat architektury CUDA, w której została osadzona praktyczna część pracy.
	
	Następnie dokładnie opisano szeregową wersję algorytmu RANSAC w ujęciu matematycznym. Dużo miejsca poświęcono na rozmyślania na temat użytych wielowymiarowych przestrzeni cech lokalnych oraz szukania punktów bliskich w ramach tych przestrzeni. Opisano również zalety i wady tego algorytmu oraz przeprowadzono dokładny przegląd literatury związanej z rejestracją chmur punktów. Jako punkt wieńczący ten rozdział przyjrzano się możliwości zrównoleglenia algorytmu.
	
	Sam projekt prowadzenia obliczeń równoległych algorytmu RANSAC został przedstawiony w kolejnym rozdziale. Dokładnie przeanalizowano każdy jego moduł próbując formułować problemy w taki sposób, by zachować maksymalną wydajność obliczeniową układów GPU. Omówiono również szczegóły implementacyjne związane stricte z architekturą CUDA.
	
	W końcowej części pracy przeprowadzono dokładne testy implementacji. Pierwsza ich część dotyczyła poprawności rozumowania oraz działania konkretnych modułów algorytmu równoległego. Pozwoliło to poznać lepiej specyfikę pracy oraz wewnętrzne mechanizmy rządzące algorytmem. Następnie porównano implementację równoległą z dostępną w filozofii otwartego źródła implementacją szeregową w ramach biblioteki PCL. Porównania dokonano na trzech różnych scenach testowych dla każdego z trzech różnych obiektów publicznej bazy danych o nazwie "3D Model-based Object Recognition and Segmentation in Cluttered Scenes".
	
	Efektem jest algorytm, który mimo podobnej jakości dopasowania stwierdzonego na podstawie liczby punktów przystających, subiektywnie lepiej pasuje do zaszumionych i niepełnych danych sensorycznych o obserwowanej scenie. Dodatkowo uzyskano ponad dwudziestokrotne zmniejszenie czasu działania algorytmu, a wliczając operację obliczenia najbliższych sąsiadów w przestrzeni cech do punktów stałych takich jak liczenie samych cech lokalnych zysk czasowy jest jeszcze większy.
	
	Do słabych stron opisanej implementacji należy naiwne szukanie sąsiadów w przestrzeni cech lokalnych. W literaturze jest opisana efektywniejsza metoda, jednak brak jest implementacji o otwartym źródle dla przestrzeni więcej niż trójwymiarowa. Problem jest stosunkowo skomplikowany, ale z pewnością przyniósłby rzeczywisty zysk czasowy.
	
	Kolejnym minusem opisanego rozwiązania jest potrzeba posiadania mocnej jednostki GPU. Oznacza to konieczność instalacji na robocie mobilnym układu o wysokim zapotrzebowaniu prądowym. Jest to pewnego rodzaju miecz obosieczny, który z jednej strony przyspiesza obliczenia, a z drugiej skraca czas działania robota. Na przeciw temu wymaganiu wychodzi mobilny układ Jetson Tegra TK1, jednak należałoby przeprowadzić dokładną analizę jego możliwości pod kątem rejestracji chmur punktów.
	
	Opisana implementacja jest najszybszą znaną autorowi realizacją problemu rejestracji chmur punktów i z pewnością będzie jeszcze rozwijana. Celem jest umożliwienie swobodnej percepcji dla robotów mobilnych w czasie rzeczywistym i dzięki coraz to potężniejszym układom GPU staje się to osiągalne. 
	
	